易綱：六大金融開放舉措6月底前落實 放開外資保險經紀公司經營範圍

據《中證網》報道，人民銀行行長易綱在參與鰲亞洲論壇2018年年會時表示，據國家主席習近平提出的落實開放措施「宜早不宜遲，宜快不宜慢」的精神，以下六點金融領域開放措施要在未來幾個月落實：

第一是取消銀行和金融資產管理公司的外資持股比例限制，內外資一視同仁，允許外資銀行在境內同時設立分行和子行。

第二是將證券公司、基金公司、期貨公司、人身險公司的外資持股比例上限放寬至51%，三年後不再設限。

第三是不再要求合資券商的境內股東中至少有一家證券公司。

第四是為進一步完善互聯互通機制，5月1日開始，將互聯互通每日額度擴大4倍，滬股通、港股通每日額度調整為520億元人民幣，港股通每日額度調整為420億元人民幣。

第五是允許符合條件的外國機構投資者來華經營保險代理業務和保險公估業務。

第六是放開外資保險經紀公司的經營範圍，與中資機構一致。

易綱指，以上六項內容，未來幾個月將逐步落地，到今年6月30號，這些措施將大部分開始落實。(wl/u)

阿思達克財經新聞
網址:

6月就做...好急吓

AIA

雜種壞我中華霸主之風

都係要合資, 只係今次可以佔過50%, 家下咁多爛帳, 同叫外國公司入股無分別, 都唔係獨資